黑豹根本係Marvel版既Batman

同樣係自己世界中既話事人，
（King and Wayne)

同樣係因背負住身世責任而要做英雄，
（皇位繼承 同 為家族黑歷史贖罪）

同樣係制度上存在不公義，
（Wakanda傳統限制 同 Gotham 罪惡都市制度）

同樣有一位因社會上不公義既制度，
影響到有不幸經歷而成為反派既宿敵，
(Killmonger and the joker)

同樣地兩人都唔會想殺死宿敵，
唔係因為佢地係英雄，
而係因為知道壞人係社會導致，
一日唔解決根本不公既社會制度，
一日都會繼續出現第二個宿敵。
所以Joker 同 killmonger 都有可諒解之處。

我一直好鐘意Batman，
因為我同佢有共嗚，
同時一直好欣賞Marvel電影做得咁出色，
但一直覺得佢唔夠深度，
除左Iron Man。
（其實Iron Man 好有深度，同心理學有少少關係，每個人都係由孩童時代開始長大，成長途中會經歷好多嘢，以致會建立防衛機制保護自己，令自己比脆弱既孩童，無咁易受傷。）

直到睇完黑豹電影，除左因為用黑人班底以示人權平等之外，內涵更加值得反思。
作為香港人，很少為黑人感同身受，但係社會生活既我地，選擇左啲咩生活方式？係T Chaka 既「乜都唔理」、定係T Challa既平衡制度同自己新一代諗法，去創造出最合適既改變？抑或係Killmonger 既以暴易暴既對抗制度方法去哄訴不公？

你揀邊種都好，我唔係比較DC定Marvel，亦好欣賞兩者既原創性，絕對唔係抄，兩間作者創造出相似英雄，其實正正係因為真實社會發生緊相似既事，所以思考以上問題，乃係生活緊係社會上既你同我既責任。

Balck panther係講black identities